管理式村屋 / 村屋討論

有冇人討論下邊到村屋唔錯，搵唔到好多有那管理式

最好問地產，或者問下識唔識啲原居民

LM

(Breaking Bad)如果香港有100個Walter

有冇人知邊到比較多有管理式？

藍地豫豐

邊度多套丁就邊度好
通常向西北個班係多d

係咪有管理比普通村屋好？

青山公路米埔數起去到錦繡都好多
有管理當然好好多
份契都清楚啲

係咪預左無得換管理公司？

有管理真係好好多…留名…

希望大家有高手可以比D名黎我上D地產網真係搵唔到

十年前屋企人差唔多買左依到 最後買唔成

係，成個屋苑每條路都有業權，無所謂common area
之不過嗰班人唔會收返條路但亦都唔會點理
你house業主加埋都唔會夠票

樓主邊區返工。

灣仔，大約手頭上一百萬同一層樓，無月入自己公司

就咁買村屋真係好怕搞唔清楚地契果類野

錦繡有d貴

想買村屋 係咪閒閒地都要有200萬cash

一唔小心好易搞成咁

村屋係唔係估價未必估得足？可唔可以做高成數按揭？

基本上村屋除左地方大啲環境清幽寧靜啲就無乜可取
而且買屋苑式就最保險
如果唔係最好課左金租返兩年住下先
了解下條村嘅原居民係點
起碼大家識嘅將來你買樓佢就唔會搞你咩都有商量

大部份村屋地點唔方便
起碼轉一程車先出到市中心轉九龍車
如果你打算唔生仔咁就無乜野
生仔嘅咁小朋友就要諗送返學，唔好預一定有校巴，唔係間間幼稚園小學都有
買餸買日用品一定唔方便，有啲村甚至落左車行五分鐘先到村公所行到你屋企分分鐘十分鐘，落大雨就好麻煩（當然落狗屎搭的士算）
當然你可以買架車啦，但買車要睇清楚路權，就算你住地下泊入花園都有機會村民收唔到你泊車錢收過路費，但租佢地泊車位都唔係好好多，屋就愈黎愈多，車位得咁多，佢地奶到盡係咁租車位出去泊到倉庫番咁，有時都唔敢太夜返黎
仲有如果唔係住屋苑式村屋，咁你買著個隔離日日發癲嘅就慘
我有朋友住地下果層（租），但佢隔離戶三唔埋兩日開party，凌晨兩點仲大大聲吹水搞到無教好訓，試過好言相勸問佢細聲啲ok？人地理撚得你啊人地果度買左架，最後佢打算完約都搬走，你可以試下同村果啲人投訴下，但你唔知對方咩勢力到時原來佢係村民就變左你畀人針對。租就話可以完約走人，買你唔通隔離屋嘈嘅又賣左去
結論都係，買屋苑式算

係，身邊太多買錯村屋真係蝕都要走

中肯

以前就係，近期就做到八成按。

樓主唔介意可以留個tg 同你傾
利申pt 村屋地產借人ac

同樣對屋苑式村屋有性趣

呢個都叫村屋？

屋苑式村屋真係唔多，好多都係濕鳩AA呃你，有個屋苑名就話係有管理，實情就可能只有圍牆隔開其他村屋，就話自己係屋苑式管理

我有興趣再搵你啦

下咁仆街所以真係諗緊買唔買村屋

有幾多有管理村屋有光纖？
我諗呢個都好重要
3m 網上行/4g卡 不了

真係自己去睇下個屋苑先，我見新起嗰啲大部份都係假屋苑式
但舊嗰啲真屋苑式，我諗30年樓齡以上

鄉黑套丁屋

如果樓豬灣仔翻工嘅話
元朗加州花園都幾好嘅
佢哋有shuttle bus出港島 上水 同元朗
買屋就有兩個車位
同埋又有會所
唔嫌佢隔涉嘅話都幾好

屋企好似用緊100mb

加洲花園唔算隔涉啦，揸車經大欖隧道行西隧出中環都只係大概六七個字就到。

而家鄉郊已經多左和記同 hkbn 1000m ，我住緊𠴱度兩三年前搬入去得 ims 30m，用左唔夠一年和記光纖已經鋪到入村，我上年尾完約都諗緊轉和記。

搓開少少想問銀行估價問題：銀行因為村屋無太多類似成交所以唔敢估高價，但佢就算估高左，我借到9成，我都會還錢俾銀行，其實銀行有咩損失？

有無巴打/絲打住唐人新村，見好似唔錯，例如金莎花園，瑋珊園
住落環境好唔好？

其實去睇下錦田個啲仲好，揸車出入可以行荃錦，林錦，粉錦，遲啲仲有錦上路發展，依家錦上路西鐵站都開始起上蓋，交通黎講一定方便過元朗同大棠，而且無咁多人，靜好多

如果想租 大西北村屋 連車位
用咩途徑去搵好？
網上Apps 定 現場地產鋪 定其他？

呢啲應該係叫獨立屋？
我諗啲人話買村屋，唔會諗錦繡，加州同康樂園掛

自己去果d屋苑睇一睇，有管理公司既門口會有保安同有公司名果d野，唔好懶。

不過其實有管理公司只係好少少，叫塞屎渠揾到人幫手咁，因為呢d村都係d原居民套丁起出黎，最後話事權都係d原居民到，外人入去住有事都係食屎。

可以去呢邊睇下先，錦田河，錦泰路呢邊其實幾好住，可以踩單車到南生圍，元朗
之前踩單車都見到一啲屋苑式幾靚
我自己就住橫台山個邊

多謝大家

就咁有幅圍牆嗰啲好似都唔平

睇曬咁多個巴絲比我，發現有管理多數破千萬我仲諗住6-7百萬搞掂